# Week 12
> 2020.12.2 (Wed.)
> Keywords: 從邏輯推論到 NP-Complete

## Notes
* 上週提到: 邏輯推論、不可計算性的主題
    * 從模數倍論 -> 幾何備論 -> 實數是不可數無限多 -> 圖林的停止問題
    * 圖林的停止問題：用一個程式，去判定另為一個程式的抹個輸入之後，是否會停止。(這件事情是永遠無法做到100%正確)
    * [圖靈停機問題（The Halting Problem）--巧妙的證明](https://codertw.com/程式語言/445171/)
* 演算法專研到後來，都偏向計算理論的主題。
* **本周主題: 計算理論之二 - NP-Complete**
* 上週回顧 & 延伸:
    * 三段論[1]
    * 亞里士多德給出的經典的「Barbara」三段論：
        * 如果所有人（M）都是必死的（P），（大前提）
        * 並且所有希臘人（S）都是人（M），（小前提）
        * 那麼所有希臘人（S）都是必死的（P）。（結論）
    * Ex:
        * 所有人都是必死的。（普遍原理）
        * 蘇格拉底是人。（特殊陳述）
        * 蘇格拉底是必死的。[把特殊（小）代換入一般（大）]
    * 推論法則無法推論所有布林代數的定理
        * 有沒有一個法則可以推論所有布林代數呢？
            有的! **Resolution法則**
    * Resolution
        ($P$ | $Q$) & ( $\bar{P}$ | $r$)
        解說:
        * $P$ 和 $\bar{P}$之間有一個會成立
        * $\therefore$ 不是 $Q$，就是 $r$，故 $Q$ | $r$。
    * 
#### Reference
* [1] [三段論_wiki](https://zh.wikipedia.org/wiki/三段論)
* []()
* []()